湯家驊：民主派應積極表現自己為真正愛國者

湯家驊表示，若修改選舉制度後，立法會內的直選議席減少，造成的觀感是對香港的民意代表不重視，令國際及港人有負面觀感。他又指，選委會大幅增加人數，對短時間內是否能夠有大量有才之士加入參與政府管治工作有憂慮，又認為民主派不應對號入座，指自己是不愛國，因而無責任或能力加入特區管治架構，認為有關想法是錯，指他們應積極表現自己是真正的愛國者，有能力參與及改善本港管治質素，而不是指自己參政空間被收窄。對於資格審查委員會的組成，湯家驊指，委員應要對本港政治及法律，特別是憲法有相當認識，亦要中立及可信性高，以及可能要有對國家安全有研究。

11哥表現得愛幻幻

當日初選都話睇唔到有犯國安法
11哥根本無料到

梁家傑：我有話對湯家驊說

雖然你已脫離捍衛法治的隊伍，但我們一眾同業毋忘初衷，更多法律界新晉決心與雞蛋同行。即使你現已成為高牆的磚瓦，我仍盼望你能向港人分享時移勢易、立場轉變的心路歷程，好讓我們了解你最新的法理邏輯。

泛民不嬲都愛國

法律專業知識話俾佢知冇,但法律專業知識敵唔過奶共意識